\section*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}

\begin{flushleft}

Nous pouvons résumer brièvement la démarche de cette étude. Les mécanismes de votes étudiés sont utilitaires, et non-dictatoriaux. Nous avons étudié dans un 
premier temps les mécanismes de votes unitaires, et démontré que ceux-ci étaient \textit{startegyproof}. Comme expliqué dans la partie 1, nous pouvons 
penser à des domaines d'application comme ceux d'ordonnancement. Dans la deuxième partie nous nous sommes focalisé sur les votes à bulletins binaires. L'objectif 
était de généraliser le papier de \cite[Goel]{DBLP:journals/teco/GoelKSA19}, de caractériser les mécanismes \textit{strategyproof} et d'en déduire un algorithme 
minimisant la distance d'un mécanisme donné à un mécanisme \textit{strategyproof}.
\newline

Certains points nécessitent d'être éclaircis, notamment de la relation entre la monotonie et la \textit{strategyproofness}. De plus puisque la contrainte $\Delta$ et la \textit{strategyproofness} 
sont séparés nous devrions déterminer si l'es matrices \textit{strategyproof} sont contenues dans un polyèdre convexe auxquels cas nous pourrions généraliser $\Delta$ pour qu'il décrive ce polyèdre. 
Dans le cas contraire nous pourrions étudié la décidabilité du problème de vérification de la \textit{strategyproofness} d'un mécanisme.
\newline

J'ai rejoins Johanne Cohen et Valentin Dradilhac alors qu'ils étudiaient les mécanismes utilitaires et non-utilitaires. Je tiens à remercier chacun d'eux de m'avoir
intégré à leur travail de recherche. A Johanne évidemment de m'avoir dirigé, soutenu et orienté dans mon travail ainsi qu'à Valentin qui a collaboré étroitement aux résultats 
énoncés. Je tiens à remercier plus généralement l'équipe GALaC de m'avoir aceuilli, d'avoir pris le temps de m'expliquer leurs quotidien, leurs travaux et d'avoir pris le temps 
de s’intéresser au mien.

\end{flushleft}